[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (37) 龍仔炒呀炒

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

繼續炒龍仔鏡
炒完2875 再炒 1728

回返上個post位巴打
我A7iii用緊ravpower代用電 好襟用
兩電一叉機 可以兩舊電同時叉

有用kingma同jjc
暫時都幾滿意 粗用一流

If you’ve been eyeing a Sony mirrorless camera, now may be the time to pull the trigger. Sony just announced a major summer sale in which the prices of many popular camera models have been slashed by up to $1,000. These are the lowest prices ever recorded.

The “Step Up to Sony” promotion will run until June 22nd. Here are the deals you can snag over the next few weeks in descending order of savings:

香港幾時有

初接觸舊鏡，Minolta SR to e mount 係咪求其淘寶一款都得？

想問下如果想影足球比賽用咩鏡好
拎枝70200G去大球場影係咪嘥氣

你問得當然係400gm
平d都有100400gm揀

再加1.4增距再加a9

豐澤有現貨先好去買
訂就不了 已經有幾位巴打中招

miss 左熊本熊

手動環係，平/啱款就得

巴打點睇70-200gm

得部A7 III
就算2手100400都要萬5起

a7iii都快 咁就買100400 + x1.4

好好用 我自己覺得係必入鏡之一

400gm

得70200G

下下用呢枝撻人做乜。。。。
正常人都唔會買啦。。。十皮一枝

屌你鬼唔知個個都想要咩

入枝死馬100 400
畫質都有gm 八成

反而400gm暫時都冇咩興趣 唔洗影到咁遠住

有冇巴打用6400有用m42轉e mount
Ig買左個卡唔實
店主話自己a7用冇問題

邊條仆街昆我話 1728有得bk
問左雙城有排都未有

連登仔信唔過的

去返上個post尋仇
有得訂天祥facebook冇理由唔開訂

下 星際天_有得訂喎

啱啱買咗ISDT 果個NP2
第一次接觸smart charger睇住個display 數字係度跳真係奇過癮

不過用USB C

1728有人review未

雙城無
同價位多兩年保我無可能選擇天_

巴打們多數係邊買機？

信用卡分期就大鋪

貪佢渣打回多300

時代廣場／海港城 用渣打卡會回多少少添

有冇巴打放1635z？

Thanks

買咗cmos清潔棍
但淘寶寄香港原來唔運得液體
要喺香港買cmos清潔液
有冇巴打有推介

想放一枝二/三手，外觀殘嘅1635/4
之前上手接落，我自己好少用，上手似乎用咗一段時間
外殼/hood有花到，幾明顯下
鏡片冇花，有filter
暫時定住六千蚊到，可以傾下
(未放住，過完6月9號影完再放，睇下呢到有冇有有意向想收)
因爲買咗返嚟差不多一年用得唔多過10次想放
Telegram @VK4502A

提提你行貨全新有7850
6000放外觀殘 好似高左少少

200-600 F5.6-6.3

大把雀撚仆入sony 了
但呢枝對普通人來講都好難入手
起碼賣三萬。。。

大家點睇samyang支85mm1.4？
好似又平又輕又高質

巴打最後幾錢入手？type c咪好 可以快叉

邊到抵就邊到

聽講佢係對焦比較慢
不過平同輕 同級應該佢係最抵玩

詳細review好似未有 不過外國有人試咗鏡 有粗略講下支鏡係點

Lm

我都唔知好耐無睇二手價
低幾百都可以

1) 28F2fe + 85F1.8fe
2)samyang 85F1.4
點揀好

依兩個選擇要睇你用法喎
如果你原本冇wide鏡而又想要返支wide鏡 一定你第一個選擇
如果你唔洗wide又唔會換鏡而又愛85 咁就選擇2

如果兩支85比我揀 其實我覺得fe85/1.8都夠

Sony 定價唔會咁進取呱
真係咁我寧願買100400GM + 1.4/2x
或者mc11 配bigma 60600

支新野貼 G 唔係GM.

其實E mount咁多枝85黎講
論畫質應該點排
Gm >sigma>fe85>b85>samyang?

1848 gm 近20k
呢枝多200mm 都肯定要過兩萬啦。。。
原生變焦到600咁革命性
賣三萬完全唔過份

呢支唔係gm喎 應該唔會超貴

承你貴言。。

我自己有支canon 16-35 F4
支28 見咁平好似幾抵玩手痕想玩下
又輕便

28依支係好鏡黎架 放褲袋粗玩又平

畫質上 Gm 同sigma 各有各好
GM贏光班 Sigma贏sharp
但gm輕好多 對焦速度都冇 1.8個兩支咁快

fe85 同batis又係各有各好，85贏少少sharp 同埋性價比好
batis低呼吸效應 有防震 防水滴 低少少紫邊

samyang畫質唔係超高但勝在輕+平

轉運咪得囉
電池，洗車液都運過

黑G唔係
紅G先係

LM

動物同gas 都運到啦

a92會唔會有30fps stills
a9粒sensor實際上可以做6k 60fps以上
以a7r2>a7r3既提升估計，我覺得有哩個可能

呢枝係紅g
prototype 先係黑色印je...

A73跌穿13k
A7r3就穿17k

大熊市

外國sony 宣布跌價
香港sony 呢屌
a7r3 跌到15我即買

負皮個位朋友到時記住三皮照買喇

拍片黎講 唔計gm
有邊枝可以考慮
用R機打算拍片影相雙修
Sigma85岩唔岩用

我會入FE85，對焦應該係最快同最輕

平過299
不過我無QC 火牛，睇怕都要買一個

咁樣抵屌喎
買啦

push

點睇呢枝
800蚊落樓嘅FE鏡

等佢出咗同睇下sample相先再算 依家咩spec都未知

我對永諾啲鏡有所保留

依d價錢唔會有期望 係睇下去唔去到接受嘅程度
如果佢對焦慢到接受唔到 不如買手動鏡玩下仲好

fe85 有呼吸效應，會前後前後咁

如果任你砌你心中既「無敵」組合
去你預計唔到有咩影既行程/旅行
3枝ff自動鏡大家會點砌？
無敵可以係任何方面你喜歡就得

平價輕巧大光圈
28/2+55.8za+fe85.8

焦距大包圍
1224g+2470gm+70200gm

定焦最大光圈
24.4gm+50.4za+85.4gm/135.8gm

長插廣角變焦 偶爾補定焦大光圈
1635gm+55.8za+fe85.8

打住咁多先

感謝巴打
打埋組合一,二,三,四較好
個人覺得1635GM組合最平衡

睇你要唔要1.4
我有S85.4,有得再簡
我會簡FE 85, 最細枝又輕又快
同埋3.2K二手無得輸
當然S85.4有佢可取之處

1728 + 24105 + 55.8 /45.8

龍仔大三元(未出哂)

香港會唔會follow 呢個減幅

riii依家街價都平過佢 最多變到係sony store買嘅抵玩d姐 街價影響應該唔大

黎緊去歐洲諗緊好唔好買支24105
見水最平7.7k
現有b25同b40, 如果買24105就帶24105同b40
唔買就剩帶b25同40 (仲慳返7k)
大家點睇 (用a7iii)

岩岩去完swiss 帶左1635GM+24105

感覺好FIT

呢兩樣隨時交換長插

去旅行最好有枝變焦
24105+b40

Boundary 有新野?

聽日有新Kickstarter 喎

褲黎

下

邊支插得耐d

1635GM

好吸引

去歐洲要買枝10-18吧
大景建築都要12先夠

基本上會上山既日子都係用1635

又唔一定既 好睇你構圖
有1635我唔會走去再買1018呢個range鏡
16係最少一定要有
10-15睇個人需求
有人上山影相唔用wide
用70-200，70-300都影得好靚
就算同一地點
人地用16都可以影得靚過用10-15呢個焦段

唔好咁易比人影響到買咩鏡
睇下自己使用習慣同需求

例如影教堂咁
12mm 影聖家堂就岩岩好
入面的話用10mm 都有時嫌唔夠
我當時用1530都非常唔見使
除非你駁相啦

隔離post 話聽日買a7iii 唔送萬寧，送50.8/ sigma mc-11

唔知堅定流，啱啱先買完咋屌你

200-600 同100-400比較 個網講5~6號會公佈新鏡

低價收50.8

仲有講漏佐，可以加$8500 換購SEL24105G

24105 水好似抵玩好多喎
不過都係1635GM加定焦正D

3/4 行都係8700 咁緊係分開買要支50.8啦

有無35.8g

on9 肥花d 2875二手仲貴過全新

無現貨係咁啦

係，供需問題

問題係俾多一倍買gm
可能好得只有5%
個散景想無二線性，用dxo set 個bokeh 柔少少就同gm 幾乎一樣，中焦位唔會搞到
係對焦個少少分別。。點睇都抵買
24mm 用1635頂住咪得

大家知唔知近期邊到買鏡有特別優惠呀？

仲未有得買T17-28 9月底去旅行

今日開始出暑假優惠
逆天了

a7iii係送50/1.8 冇咗500蚊卷

50.8
賣出去值唔值$1000？

13k a7iii 送mc11 即屌

咪玩啦 全新放出去過1k都得

咁真係好撚線抵。。。

係真嘅，平價收支50.8都抵

送個舊就要mc11
再平收全新50.8

sony 今次優惠係變相加價
呃傻仔

a7r3 貴左成千
on99

a7iii 就加千幾蚊先有個堆優惠
把撚咩

早買真係早享受
遲買就on99

咩呀 r3冇加價喎 都係17k喎

d base 加左
上星期17200加五百蚊卷
而家18尾加加五百蚊卷

嘩屌嬲撚到，想去買個時聽到咁火都尼

好多大舖都係做緊上兩個星期嘅價再加今次優惠
係咪啲細鋪做市

有咩好嬲...平個時做咩唔買?

大鋪連優惠幾錢？

白蘆薈／馮宅 $14980

佢d價係海鮮 問唔同人都會有唔同價 如果熟客又會做到平d 問下r下可以就有低d嘅價

扣左卷埋單17頭？
仲有咩送俾你？

係呀
冇啦 都係例排袋同清潔野

而家扣卷18中

唔會咁誇呀 今次優惠對riii冇分別架喎

岩先問完
d base條友都話遲買貴幾舊
on99

佢睇黎唔想做你生意
去返細鋪買都係一樣17k頭 想買就去啦

我放左堆舊野先

總結 今次a7iii 係咪抵屌？
加多8200 有24105 抵唔抵屌？

邊度加$8200有24105

我覺得抵呀 好過500蚊卷先啦
24105 依個價贏晒細鋪價啦 有用嘅話絕對抵玩

佢地送多咁撚多野。。。係大鋪買其實抵wo

又俾你碌埋卡唔使charge
申請張cash back 回贈都成千銀啦

加$8500 佢應該打錯

其實係，送嘅鏡／mount 唔要甩咗佢都唔錯

記錯

屌
去完旅行返屋企發覺自己"銀"爆個遮光罩
其實擺入相機袋個遮光罩"反吸"都係會凸起
點先可以避免"銀"爆?

有哂咁多枝鏡個sharpness
結論係gm 畫質令人失望

可能
1. 唔用時急急反cup個hood cup得唔好
2. 相機袋保護唔夠

我反而試過反cup個hood, 但相機套保護差，銀爆左塊filter, 好彩鏡片沒花

有無人知道sony個會員登記係咪死咗？想登記個保養都搞唔到

三洋 支 45 1.8 幾時有？

你係喺相機袋"銀"爆定拎住嚟用果陣"銀"爆?

袋入面整爆

換袋啦而家用緊邊個袋?"銀"爆咗邊支鏡?

70200GM個罩

70200GM 你用邊個袋裝？

咁都頂得爆你用咩頂佢.....

公布完，又無評測又無貨

用淘返黎嘅內膽袋乍

有錢買gm無錢買個好d既袋

要買個個hood都唔少錢

用咩內膽可以裝得晒機加70200
一gay一鏡?

用緊呢隻 2機7鏡
Manfrotto Manhattan 50L

認真 袋唔慳得 出咗咩事會好心痛

用緊垃圾errant

$4400放水貨55.8
極新淨得一粒超細塵
有意tg傾

咁"銀"爆就冇得講啦...腳架同袋買返D大牌子好貴咩

fb見到有舖頭出左po到左貨啦
$3099

咁我買返FE50 粗用算喇副廠都三千

想問下點解50.8會咁平？55.8同三羊都貴好多喎

你當人傻？
我最鐘意狙擊二手傻閪
慢慢食負皮啦

對焦真係慢撚到忍唔到。。

其實AFC 速度正常，係AFS 慘啲

重點係video對焦=屎

我用緊原裝個袋都怕怕地

點解反而afs 會慢
真心唔明
afc 唔係運算仲複雜咩

sony機嘅特殊功能，想快就用AFC

其實唔拍片 齋慢慢影應該都OK啊?

未講big day 個d...街頭搶拍要快啦嘛。。。

其實冇分o唔ok 如果對焦慢就=唔ok..咁mf嘅鏡直情冇對焦咪仲唔ok
自己接受到一分錢一分貨就得 唔好貪心想要蔗渣價錢 鮑魚味道就得

A7 3 body 兩個禮拜落左5舊，降價迎敵?

贈品多左 細舖預先拆左貨

預先食左50/1.8 or mc11

感謝，咁去大舖買有MC-11跟好似抵好多，本身仲考慮去細舖買，而家不了

細舖一向都係咁做法

因為之前body都係買二手，唔熟大細舖操作，而家明哂
另外想問如果係大舖買邊間會平，感激

問下 so 0 同 睇用咩 credit card

邊有平到。

有得訂 17 28未

有冇人試過samyang 45.8?

天祥有
但無多兩年保

雙城就有排未有得訂

太慣性影完相用個mon 睇相,成日以為曝光問題
返到屋企先諗起a7iii要睇evf 作準...

呢轉減價有無fe鏡係真係有跌？
睇極都係調頭升既post

利申:唔心急等住入長焦70200gm

呢枝都幾肯定唔會點減
以前玩 a mount 開始都係，呢枝係唔會點減，都無咩人會放，早買早享受

70200gm老閪都唔會減
sony唔似其他廠有小黑五六七 小白一二三咁
期望下有優惠送$500券好過

呢支出左幾年個價幾硬下 但真係好用

收到email 呢支做promo

支拆kit 鏡壞左, 去邊到整好？
我支sel18 135 壞左 detect唔到光圈，個光圈自動開盡完全控制唔到，間唔中聽到佢來回放大個光圈，想問各位師兄邊到可以整呢D 水貨鏡？

咁我今日出去睇下邊間平就入左佢算

ソニーの最新の注文書に「SEL600F40GM」と「SEL200600G」の型番が追加されたのを確認しました

個網推測200-600大約2000美金左右 而600個支大約14000美金

細鋪拆完貨平嗰兩舊真係

1224g
2470gm
70200gm
200600g
4枝未加接環加埋50倍變焦
膊頭負擔50倍
荷包縮小50倍...

做下Gym就ok

當你睇到a mount 個枝而家幾錢個陣你就會明早買早享受

70 200 ssm ii

2000 美金咁撚抵

24.4
55.8
85.4
135.8
1635 gm

爭呢幾枝

反正都係，梗係50.4

除咗支GM 400終於齊晒

上便CLS

買過個櫃啦，再出就裝唔落

而家買多是但一啲都一定要出一枝
應該遲啲買多個大啲嘅櫃

呢度不泛有財力買晒大三元, 大四喜既人
冇問題
但唔好新手一問買乜鏡就叫人買GM

啱，唔同鏡有唔同定位
唔係話貴就一定啱自己

如果已經有1635gm 再買24.4 係咪好on9

咁睇你點用姐，如果想影星咁其實我都有買多枝24.4

我成日都叫人28/2+55.8+fe85.8

反而我以前用1635/4影到下星
就走左去入埋1224+2470gm放左1635/4
(重有枝24.4輕便日常用）

依家諗翻如果想影極光得4
用緊r唔係用S又好似唔夠
搞到依家入翻1635gm好似錯哂咁重疊到仆街

如果諗住連人大景極光依家有乜選擇好

sigma

記得以前有巴打話同sony 買電平過街鋪
請問係點買先有呢, 定係要入code?

駁龍仔1735

買a7iii 電？

都話掂架啦

Sigma 14.8

可能好多巴打都話自己新手
之後問影星/景/人邊枝好
無講低筆直，用途，身上有咩鏡
所以呢度巴打就推GM
好簡單一個例子
我想買枝wide鏡影星有咩推介？
唔講清楚上面3樣野
咁人地就話1635gm最好
如果講左筆直大約5k，影星多，身上暫時龍仔2875
咁推介你入龍仔1728，laowa15，Samyang 14
會唔會清晰好多？
又或者你本身有心水，咪可以直接問大家邊枝較好
如果新手未有concept，睇返第一頁基本資料再問會好d，如果唔係巴打又要重覆第一頁/一步到位

等緊龍仔大三元，新手無錢買gm

普通玩家買龍仔大三都好夠
GM for接job/專業人士用

枝tele唔知要等到幾時

我見依家就係得呢枝似樣少少
或者等$ony出呢段既定焦大光圈啦

yes

做咗會員先，再落門市買，門市先有85折

暫時最靚又貼地嘅影星鏡一定係14.8 之後20.8
將貨就價就laowa 15f2
當然自己再要考慮返想要幾wide

或者黎緊既1728

有粒原廠全新未拆 100%真貨 $400
有興趣就tg 我

手頭有1224 2470
唔諗變焦啦要定焦大光圈
睇下有機會去睇之前有無聲氣有新野啦

想放a036換a037
一來覺得a036太撚重, 二來個friend有支sony2470長擺喺我度

叉座有冇副廠可以頂替到?
我心急出A6400+18135(拆盒), 間嘢冇送卡, 副電, 叉座

副廠叉座有好多選擇 落去瑩記/rainbow望下

尋日去玩
支100-400 gm好撚正

兩個焦段wo..

相呢

睇佢似講緊showroom啦

我傾向70200gm
需要先落tc犧牲畫質換彈性

70200gm + x1.4

想問下各位用SONY嘅師兄，用lighroom 揀相時預覽SONY RAW 檔係咪冇得100%放大？ 之前用CANON
RAW檔可以放大到1：1 ，但SONY 再放大就好濛。

係呀
除左重之外（我無力）
真係無得輸

有支70-200/4 玩住先
70200gm就唔諗住啦

你講import之前嘅預覽？

係啊

呢樣我唔清楚喇，我import晒先再揀

如果你試過gm會上癮 第一日帶佢出街街拍就中咗毒

之後手臂會越黎越粗

原本已經粗

等龍仔果支算，唔想健身

等龍仔 保守估計都要下年

呢排唔得閒出去問
24gm而家仲係唔係炒價

請問龍仔支新wide出左價未？

我都有翻唔到轉頭既感覺

想問下Filter既話係咪得減光/偏光鏡同保護鏡幾種?
如果我影人既應該買咩filter? 定求其買個保護鏡就可以

想問多樣..增距係咪普遍x1.4 已經夠做? x2除左對焦會慢左之外仲會唔會有其他影響?
感謝

仲有一條問題
a7r3 既直倒係咪買副廠既就ok? 之前聽講話而家用唔到副廠所以上黎問下

以我所知 冇filter係用黎影人 反而你睇下洗唔洗買燈果d
至於保護filter就唔好求其 買好少少 b&w啦因為渣filter會影響影出黎嘅質素

增距普遍只會用x1.4 因為x2會慢同埋最主要係畫質會跌好多 依方面你可以上網搵下 好多人有做比較

直倒唔清楚 留返比其他人答

老老實實sony ig啲貼堂相好撚普通甚至唔靚
揀果條友係基於咩準則
有時我見係啲知名攝影師 但影出黎構圖都冇乜特別
好似行過隨手影咁

影人冇聽過有特別filter,除左sony支100mm鏡內置個bokeh filter
買個lightroom好似緊要d

【斯丹德电池盒适用于索尼SONY ILCE A73/A7R3/M3/S3 III A9微单相机配件A7III手柄拍摄A7M3手柄不含电池】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥8QifYVRAIzO￥后到👉淘♂寳♀👈

依家需要用時用緊上面呢隻
3代機身呢隻牌子輕過meike
我72果陣用meike

呢隻無投訴

a7iii 有無出原廠mon貼

咪又係自己友係到打飛機
影多靚大有人在

仲有GND同埋光害 filter 睇下你題材想影乜 至少直倒 現在R3舊電用好耐 直倒未必需要既

一講起 罪大有個寵物拍泰比賽 小弟想參埋一份

我都有呀
不過見佢啲貼堂動物相就係好on9
求鳩其影到有貓有狗就post
係咪等啲人以為好hea影都拎到獎

實有架 都係果塊

目前用緊A6300 有支18105g 同 sigma30 其實大部分時間都夠用 但想買支微距鏡頭影下模型玩具 唔知各位師兄有冇推介

請問如果只能擁有3支定焦，有咩好選擇，不打雀，影景,影人,連人帶景

我自己用緊batis2/25, 55 1.8, 90macro
我諗55 1.8好多人會推，可以話係膽
想平d嘅就28 2, 85 1.8

batis2/25 同 Sigma 35 1.4 邊支好D?

好難講，各有各好，品味嘅問題
但sigma對我黎講太重

同埋我買嗰陣sigma35 1.4未出e mount

感謝回答，你選擇的鏡都偏輕便

同A9 同款？唔怪得前幾日去睇搵唔到a7iii
另外見到一款有黑邊其實 邊款會好用d
定係淘寶算9數

近攝環有冇link

我自己覺得淘寶仲好

apsc嘅macro好似得支30/3.5
唔怕大支少少就買full frame果幾支啦 質素好好多
sony 90/2.8 鏡身防震 自動對焦 貴
sigma 70/2.8 自動對焦
laowa 100/2.8 得手動對焦 平

如果真係唔想full frame鏡就睇埋laowa都有幾支apsc嘅macro嘅

Batis 40都是一個好選擇

25同35完全唔同既野既，全部買

有無巴打想收Samyang 85.4
打算入24105日常用

又係果句
40行前小小就50
行後少少就35
又輕又有微距又係蔡
即刻想入返枝

有冇人用MC11配騰龍鏡？
想買24－70 G2 但唔知兼容性點樣

諗住今晚去試

邊度有得試

Dbase

聽日trytry

等巴打包膠

TGT?

聽日ok??

Ok

巴打留個tg

Dbase 話無得試

邊個水我地

代理貴登有得試

聽日公布200-600

咁唔知你 我路過玩左陣 真心係偏暖色

268二千蚊美金如果對焦ok 抵玩wo....
加埋1.4用apsc有1200mm 玩

【徕纳高端 徕卡LEICA LM VM镜头转索尼E口FE NEX可调微距转接环】

点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥F8YrYVHBd9q￥后到👉淘♂寳♀👈

比錢未

發佈左200-600 可以上1.4x 2.0x 8月派送

唔知幾重呢

The 200-600 is 318mm (1ft) long and weighs in at 2.1kg (4.9lbs) without its tripod foot attached.

【快訊】Sony發表超望遠鏡頭600mm f/4GM與200-600mm f/5.6-6.3G OSS

Key Features – New FE 200-600mm F5.6-6.3 G OSS super-telephoto zoom lens

Extended reach with built-in stabilization

Versatile tele-zoom range from 200mm telephoto to 600mm super-telephoto
Compatible with Sony’s E-mount 1.4x and 2.0x teleconverters, extending the reach to a maximum of 840mm at F9 or 1200mm at F13 with outstanding image quality and AF performance
Built-in optical stabilization with three different mode settings, enabling images that are sharp and in-focus at extended super-telephoto focal lengths
High resolution and corner-to-corner sharpness throughout the entire zoom range

Five extra-low dispersion (ED) glass elements and an aspherical element, arranged in a new optical design that minimizes chromatic aberration
11-blade circular aperture mechanism that ensures beautiful bokeh
Coated with Sony’s original Nano AR coating to suppress unwanted reflections, glare or ghosting in images
Fast, precise and quiet autofocus[i]

Equipped with Sony’s Direct Drive SSM (DDSSM) focusing system, which has the power and precision needed to drive the lens mechanism for remarkably fast, accurate focusing
Advanced focus system for exceptionally quiet operation, avoiding any unwanted noise that can disrupt an unpredictable subject like a resting bird or other forms of wildlife
Internal zoom mechanism for reliable and stable handheld shooting

Overall lens length does not change while zooming, maintaining consistent balance and distance between the front of the lens and desired shooting subject
A fixed-length structure – internal zoom mechanism – retains high resistance to dust and moisture[ii] in order to deal with difficult outdoor conditions
Quick zoom operation with light zoom ring torque
Refined control and reliability for use in the field

Focus ring featuring Linear Response MF for fine, responsive manual focus control
Three customizable focus-hold buttons, plus a Focus Range Limiter
Dust and moisture resistant design[ii] and fluorine coating on the front element to resist dirt and fingerprints
Pricing and Availability

The FE 200-600mm F5.6-6.3 G OSS will ship in August 2019 for approximately $2,000 US and $2,600 CA. It will be sold at a variety of Sony’s authorized dealers throughout North America.

想問下入左部A7R3無耐..
因為影人同影raw檔而且下下都無壓縮咁連拍
時間又唔係好多可能10-15分鐘內盡可能係咁影
記憶卡果到如果SanDisk同Sony SF-G Series TOUGH 既UHS-II邊隻會好d? 定分別唔大?

咁一定係sony 安全耐用完勝

你如果係咁連拍嘅話留意下張卡write嘅速度
牌子嘅話兩個對我黎講都冇分別

黎緊去悉尼旅行
而家手頭有枝24105同55.8
洗唔洗入多枝1635

支持
入支2手，玩完唔岩用返來再放

6400有firmware update 會有動物eye af

有部A7sii
請問有冇mount可以用到olympus鏡頭?
google過好似冇乜講olympus鏡頭

24105G行貨8320即刻想買

抵屌喎 買啦

全新行？

都好難唔用超廣角,睇你自己行程吧

入左a73 &24-105
多多指教

好奇想問d記者通常帶幾多mm鏡頭？定大三元就算

大三元 記者講求反應快仲邊得閒同你慢慢定焦

三部機三枝大三元

多數24-70/70-200?

講起70200
依家支70200gm官網冇晒貨
做promo又要冇貨

咩價位

12140 + 8350

抵玩

有無人用緊samyang支35 2.8
好無用？邊到有得試？
食唔食到R3個像素？

抵玩wor 近排都諗緊轉唔轉會

預售可額外獲贈Sonnion積分
真係多謝晒

邊度12140

promo 幾錢？

4寶 今日仲減貨 $12110

等到暑假後先屌。。。sony 唔同nikon
真係會越減越低

nikon 係遲買會貴幾千

暑假後出a9ii
同其他機
忍多陣

100-400

到時你又嫌貴 無限loop

梗係到時買三代機
a7iii 年底跌到一萬可屌

亂入一個問題，go pro vs iPhone X 人像結果係？

a9ii分24
舊機放返出去回血

a9ii 起碼三萬幾

想請教一下 部a7iii影啲相成日會偏紅 有冇咩辦法解決？

LR/change awb

Sony Online store
Trade-in 價 24105 $8290
有枝Kit鏡拎去換抵唔抵屌

jpeg?

一開始較awb 唔知點解較極感覺都係有少少紅

你影唔同嘅場景都係咁？
試下較pic profile

200600 要買了🤢

今日影狗仔試下動物對焦

想買支標準鏡，用緊a7iii
下面三支鏡唔知點揀好
samyang af 45mm f1.8
sony sel55f18z
sony sel50f18
邊支好？

sony store做唔做到24個月分期
想入1635gm了

可以 24

24205 $8290
換唔換好

即係拿支kit 鏡補8290 換到24-105？

係

三代機嘅朋友 你地用緊咩野卡？係咪全部都用g卡？

會唔會要睇你condition?
8290不如去pricehk買
放左枝kit 800-1000仲抵

點解咁想入我都係分24
諗緊入唔入埋b40

不過呢支野又唔算好吸引 ，可能覺得over price

如果換16-35f4 或者sel10-18 會有興趣

1018 apsc 鏡

ff body可以照用

sandisk extreme pro 95mb/s

我用A73 + 24105, 想配支輕便大光圈(至少有2)
最想要支35mm的，但輕便選擇得支F2.8 所以揀40-55段的

50.8畫質唔夠好不考慮
三陽45.8有親身去天祥試過，對焦唔算快而且散景不太討好

所以本身已經決定要55.8，但見到話會有洋蔥圈散景，糾結緊會唔會考慮埋菜40/2
菜40比較接近我想要的35mm，但得F2 (雖然同1.8都只係差半級)，而且最大問題係，真係好貴

見有巴打入左b40話無得輸
之前睇過呢個post 準備課金

貴有佢價值

不過B40散景好似怪怪地
睇D sample相，最大光圈的散景果D都唔係波波，係多角形咁

update最新software 呢個角形好似解決左

貴35 平50

呢個size 好好j

屌同你一樣
諗住去旅行1635+24105屌曬全程
再加埋枝40搞撚掂

比我塗毒左
我差枝b40
1635gm 24105已有
以後出街/旅行諗b40+配1635/24105
有位就三枝都帶

但係40略嫌光圈唔太夠大

b40全開無問題
用過FE35.4 全開唔夠sharpe 要1.8-2
我唔太care 果半級1.8
如果為左1.8就用s45/50.8/55.8

想問有無人知旺角邊道會有得試B40?

想問下各位Ching有無咩腳架推介
價錢最好兩千樓下 主要旅行影景/遲下會影星用
機用緊6300 鏡就zeiss 24 1.8

我淘左呢支，好輕便，好穩陣，唯獨係隻腳個轉環，要D時間去捉摸佢要扭幾多先實

你又好似有道理
但係你覺得同1635個35分別會唔會唔大

呢樣未測試 始終搵唔到b40上手試
或暫試下上sony試35.4既2同2.8
呢個range光圈有分咁
同埋b40有cf+3xxg
我有用過1635gm影人景係唔錯
但硬係F2或以下先夠用
1635gm影景同星就對我黎講好夠用

想買枝長焦去旅行影鯨魚同雀
Sigma100400
Tamron100400
Canon 70300l
邊枝好？

如果轉接Canon 70-300l要考慮3個問題
1.對焦只限中間區域比較快,邊位好易拉風箱
2.行af-c 加連拍有事會hand機
3. 135mm打後對焦速度都下降

如果影快速野,老實講轉接可以剔除

Budget有限

呢舊野等左好耐都未有貨

等唔等原生200-600

有冇巴打手持Contax 50 1.4
想買枝落a7iii
但唔知效果如何
我用開Ai 50 1.4

等唔切七月尾就出發去冰島

試下上sony shop問
上年我都是見online shop長期沒貨，點知上去sony shop試鏡，多口一問係有現貨的

影鯨魚可以諗下拎部防水手機

識人一個浪打落黎
三部Sony機 收左皮

幫部機同枝鏡上件雨褸有冇得諗

你可以試下
記得買重旅遊保

有無巴打用過sony 的數碼濾鏡
難唔難用同效果好唔好

如果想影風景係咪直接買GND 好點

有 一般 最主要覺得佢操作起上黎唔夠快 我用rii
但係平同唔洗另外拎filter

真係咁好用咩 我有一個買鏡送 淨係拎過出黎試就冇用過
但係我覺得佢冇得落腳架同換電又要拆好唔方便

sony 租鏡有得送嘛 ，唔使錢

想問下sony a7iii有無得set Auto transfer
即係影完一張即刻自動send去手機咁
點樣做

入左55/1.8 ， 好爽

有無人知A7III用唔用到，上網搵唔到有第三代用緊

三代Cut晒

巴打唔用既話放唔放?

用手機connect 影

點樣做我淨係識影完再手動過

係咪要拆左先換到電?

係呀 ， 不過我usb 充電多，唔算太大影響

改左版後用M mode 可以校到光圈 快門等等 但缺點就你去搞部機之後會斷線要再重新連過

買張WIFI SD會唔會仲方便?

wifi sd卡 史上最大騙案
慢到傻

你急唔急住用？因為我後日飛

如果而家先買a7III會唔會太遲

呢個手柄手感幾好
唔使成個拆都換到電
原廠嗰舊太廢

唔會啦 我都係而家先準備買
a73冇咁快會outdate

而家確實係抵屌

2018年先出既機

都唔急既

17-28 f2.8究竟幾時出邊到有得訂

Win10裝完5月更新之後可以係store度裝raw image extension
可以係photo app直接睇到full size .arw raw

我估下個月中至尾先開訂

如果急 我見dcfever都有人放 你可以去望下

nice 因為之前成日要入左photoshop/lr先睇到

天祥有呀, 尖咀店已經有擺個牌係度
雖然唔知點解facebook果D未宣導

晨早天祥訂左

雙城係咪第一水未必有
想𢯎個保養

點解我上官網搵唔到呢個promotion
我都手思思

有無巴打有用過B25？最近想入所以問 因為24.4GM要等到八月先有但七月中就去旅行 鍾意佢夠輕便同焦段自己想要..
想聽下大家嘅評價

想問個保養，乜唔係全部行貨騰龍都係五年保咩
我之前天祥買2875都係五年

有，好鏡黎嘅
呢個級數黎講唔算貴，始終出左一段時間

可能係特選掛

幾多錢請問

可以拎上手同埋係咪DEMO 上唔到機？

咁即係去8月去日本冇可能用到

未有得拎，得個牌寫住可以訂
落訂500，支鏡價錢7400，比想像中貴左

有無人要龍仔現金卷？
$100一張三百蚊discount
預訂鏡頭可用
今月尾到期

$7400

對比支1635z都抵啦 乜都俾粒膠

巴打有無用過其他蔡司鏡(sony蔡) eg 55.8Z?
我有支35.4Z 然後睇其他人review同youtube見到B25嘅顏色好似同sony嘅蔡有啲唔同
網上話顏色係鮮豔啲..但我點睇都似係sony蔡好似飽和度高啲咁B25反而好似濃得黎好柔和 （用dcfever d samples比較）
想知道分別大？雖然知道係個人喜好 同埋可後製
但都可以比多個借口自己買 2535雖有分別但都算接近

有用55 1.8
色呢d美感嘅野個個人睇都有唔同感覺
自己覺得舒服就得
我會入LR
35 1.4對我黎講重，我未用過

其實有邊間細鋪係有做sony個優惠
其他細鋪拆咗個mc11先做到12100

用緊A73, 有支24105, 想買多支輕便大光圈係屋企影下貓仔/出街影下人像，巴打們邊支cp高推介？

budget...?

sorry講漏左，1萬蚊樓下

b40?

如果想用返sony鏡呢

外國同2875同一定價
明恰鳩香港人

Sony 85 1.8

同意～ or 55.8

支持85 1.8

要等佢全面鋪貨

用緊 最愛既定焦鏡（暫時）呢支冇投訴 有個OLED比你睇景深範圍 旅行除24-105外 呢支我一定帶

你要知道zeiss 同sony zeiss係唔同野

三陽四寶買機可以嗎？
個價平過官方成千

四X 有幫幫襯開ok ga 無伏

個價錢好吸引喎

2875 當年開訂個價同今日個價差左幾多？

我印象中應該無減過？

對焦又快，性價比係高
快衝

但同55 1.8 比呢？

你要先考慮影既對像好過
尤其係影貓 ,有d 對鏡頭好敏感

佢地對鏡頭又冇咩感覺，有時拎住支24105
行近影佢地都唔show我

咁就可以考慮55/1.8
影埋街貓就85mm

55/1.8, 係唔係得1 款？

謝謝

有24105就唔洗85.8
買55.8仲好
如果有錢就原廠35.4/50.4
另外就samyang or bigma

thanks巴打 信心大增了！
通常你會影咩多呀

有無話sony zeiss顏色較為唔同啲
佢好多有鏡頭嘅產品都會有藍標

聽日拎新機去旅行玩

B25好好用，長插落機

日菜 同 德菜

我有支泰菜

唔係講made in wo

諗緊b25定b18好

有無其他鏡? 如果長插一定係B25好用啦, B18太廣了
而且24.4出左之後B25跌左價, 抵玩左

如果係本身有其他鏡, 純粹想加支超廣去豐富焦段, 咁咪B18囉
但都係睇你本身有乜

用緊a6500 50f1.8 apsc嗰支，心思思想換sigma 56f1.4,其實兩支唔計光圈嘅話差唔差得遠？

50.8 有OSS
換不如入下其他鏡

影風景影自己隻狗 試過一買完去左瀑布灣影瀑布

btw講多少少 b25上網查過搵騰龍代工出產

好衰而家抵制緊國貨 原來係支鏡黎......
照買啦(？) btw可唔可以分享下一兩張狗相想睇下

左諗右諗
最後決定35.4za

想搵70-200 F4 $6500二手，是否正常價下個月出糧即入

唔該巴打，本身得kit鏡，聽完你講應該買b25

買左B25你基本上可以放左支kit

200-600就出
等跌下價

200600關70200咩事

如果會跌我又唔介意既

訂24 比較好
有35, 訂左24

宜家用緊膠能小白一代+mc11
斬唔落手換70-200gm

順唔順?

a7iii用落都okay啊 但係有啲原廠情意結想換

換左可能只係對焦快DD

唔係R機 同埋有1635

我有touit 12 ，24f1.8和50f1.8，同simga嗰三支撞哂
撞地，要入嘅話應該會放緊支
1. 12mm換16mm好？支12mm真係好少用，係諗住旅行先會用，16影人加景會易控制啲，而且會多啲用
2. 24 f1.8 換30mm, 室內影f1.8好多時唔夠光
3. 有諗過入騰龍嗰支2875，比較大支同到時會懶換鏡
你覺得邊個好？

12轉16 is ok
24 唔換喇
2875 ok ge

sor自膠
tamron係日本的⋯⋯

終極輕便 snap 影人景 係咪35 2.8？

gm有得加x1.4
換啦

iphone XS MAX

之前有巴打話WINDOWS10可以直接睇到RAW相
係邊個軟件

除左對慢左，畫質會唔會有影響？

上Flickr 搵到好多B25 sample相

16000哪有錢

好！

畫質有少少影響 但係聞相先覺 仲有最大光圈會變咗f4
對慢咗反而唔覺

24個月分期

用R3用副廠鏡係咪好不智
成日形住唔夠會唔夠利

Sigma Art例外

冇話不唔不智 龍仔果d都唔差架 都係副廠
仲有福仔又係正

睇你想要咩姐 唔洗太過在意係唔係原廠

我用緊A7ii 有支sigma art 35 f1.4
黎緊想入支ultrawide去歐洲影教堂 影星
筆直大約1萬 當然平啲都ok
想要AF 巴打有無咩推介

錢問題已解決

巴打枝35.4art正唔正？
如果你要求又要高汁
買sigma 14.8最fit
變焦無乜選擇1635gm over budget

Sony訂得做24乜都免又有積分換錢
16000$有1萬6分換到390$coupon

1728

其實冇乜得揀 唔要定焦應該就得龍仔新鏡啱

我覺得35.4art 好正！
我都有諗過14.8 但我驚太重同落唔到fliter

定焦都可以啊
如果係batis 18mm 2.8 巴打們點睇？

係呀，仲有呢枝
如果18夠用就去馬
有巴打話影教堂要12
我覺得18都夠我用 睇你點構圖
攝影唔一定最wide咩都影得就叫靚

如果係我會升級body

對焦真係偏慢 有時半㩒快門幾次先對到焦

暫時覺得A7ii都好夠玩

定退而求其次 買samyang 14 2.8
有無巴打知呢支鏡如何？

14唔抵啦5k又大枝
係就batis 18 買二手6k幾又裝到filter

想請教各位巴打
而家打算買A6400影產品相，另外加拍片拍vlog
想問邊度買比較抵？ 另外要買d咩基本配備

我有點擔心18唔夠wide..
我好中意個種壓縮透視既感覺

有冇a7r3 用家？
想問一問點解我用a mode auto iso影出嚟好似都唔夠光咁
我好多相都要入lightroom再推光少少
同埋好似成日走焦咁

M mode la, then enhance iso value....

同埋好似成日走焦咁 都數唔到毛

有無2代機用家
用af拍片會不停前後彈 對焦
開頭以為用左afc係咁 點知用afs都係一樣

SONY免息分期係咪只限HSBC?

好, 聽日應該買A6400
部用左7年既nex7將會光榮退役

基本上咩卡都免息分
24期好似要睇個別卡

打太多飛機

咁撚多人用
得你用成咁
一係機壞，一係腦壞

補光補償？iso set咗上限？

走焦你用咩鏡？收下光圈幫到你 唔好濫用光圈

上星期買入咗支batis 40
呢幾日先影多咗試下支鏡
但發現全開f/2好似唔係上網睇到嘅咁sharp
好似影啲書嘅字噉
f/2影出嚟嘅字好似有層glowing effect噉
去到f/2.8先覺得好sharp
想知有冇用緊batis 40巴打分享下係我支鏡問題定點

要數靚毛就買支sharp鏡啦

有巴打可以提議下嗎

對多幾次，我a73 都對到

我原本都係想入batis40
最後35.4z
係咪未update??

拍片都係穩定器，咪

產品幾大？

應該是對焦距離太近?
平時我影小朋友，影半身及全身都是全開F2 對岩焦都ok sharp

老實講，對焦可靠我硬係覺得B25, Sony85 1.8 夾73 afc都比用B40可靠
不是B40唔好， 是另外2支太強了

batis 18?

sorry未睇晒自膠AF好似得samyang啱價位, 求指正, 有多少少上bigma 14

要14就上唔到filter
得返batis18但又可能唔夠wide
執枝二手af samyang玩住先 性價比

Bigma 14 可以後置Filter

用緊r3, 有支55.8想買多支wide小小既定焦, 本身諗住35art, 但借人用個支好似對得好慢, 諗緊40art但未上過手又好似重過頭
到底買邊支好

有無筆直先

40art / b40 / 35art
大家會點選擇？
我主要影人像

UNDER一萬
同埋因為諗住放左支1635z換支大光圈既wide鏡, 諗緊好唔好直接買24gm算

24gm抵屌d 因為你用緊R3
我出左35.4za用緊A7iii

40果枝好重不了
b40我本身有諗
但35-40影人用1.4先夠
35art係呢枝黎講最好 對焦就唔知

如果買左支24gm既話, 可能支55.8都係會換第2支wide小小既

B25+B40

b=batis???
想試下用1.4光圈

巴打係咪收我放

Sigma14?

35.4za呢？我以前有55.8 但焦段唔岩玩

影咗啲sample畀大家睇

f2.8

f2

f2.8

f2

f2.8

f2

用a7iii影，機同鏡都係最update
全部都係對焦距離多過0.7m，冇自動stop down，f2真係f2
我唔知ok sharp嘅定義係乜
但f2影出嚟比起f2.8真係好奇怪

第一張圖
F2.8 SHARP過2好多

如果影人景
F1.4出黎會較果比F2更加Soft同blur少少同有立體感
呢樣好重要, 完全2個感覺
好似35咁,因為佢WIDE, 唔會好似85.4咁BLUR 背景蒙哂
去旅行長開1.4 影人景都知你去左邊+突出個人

係，就係f2影啲嘢好似photoshop feather咗
白色物體直頭有leica聖光噉

exactly
所以諗緊邊支好

係玩就玩0.95一步登頂
完全兩個感覺黎

中一光學？

新手問
A6000 kit 鏡 失手跌咗跌
支鏡收唔返入去，無法辨識鏡頭

保養仲有，有無得唔洗錢救
唔該大家

第三代堅正

又唔洗咁既
0.95手動黎？就算自動都好難對焦
有眼控點解唔用呢？唔係極大光圈就係正
sony唔出因為無乜咁既需要
你不如話nikon果枝50 0.95

一試過85.2
50.095
你地會返唔到轉頭。。

nikon 垃圾。。。。咁撚大枝。。。
你上網睇睇。唔算難對到
mf 都女訓練的。。我用1.2都好快對準
成功感好大

手動就好似揸車玩手波咁，男人的浪漫

反正我少聽過人話leica 0.95 好難對

今日打去問過
真係得HSBC
Btw, 用左支kit鏡trade 24-105
財散人安樂

恭喜曬
遲啲就會trade埋換2470好似我咁

主要用tele, 標準range少用
所以tele買左GM
標準買支方便嘅就算

我初初都係
但後尾覺得佢70200 overlap
同埋色水始終同2470爭少少
所以就忍痛換埋

恭喜
旅行用24105真係好正
懶人之選

24240無得輸。。。用raw 再用dxo 解個畫質都差唔多

師兄如果for 旅行，16會唔會唔夠wide？

澳洲應該夠做？

柒貓好撚煩
真係搵人收佢皮啦

block 哂柒貓同撚柒貓嘅人
你就覺得世界平靜返

佢出面出膠POST已經廢事理
依家黎埋FUJI PO黎搞事

block it

B40既review (台灣)

我覺得呢條review都幾值得睇

唔係小月不了

係旺角肥花摸左好多次z 同r3
操作，手感同個mon 真係差好遠。。。

淨係唔可以touch mon 即對焦呢點都好令人卻步
基本上有一點即拍呢個功能可無視咩追焦能力

B40 同 55.8 兩支揀一支真係好難揀

等下一代nikon

即係你唔急買，等A92啦

臨想課金gm先見到bigma好似有機會出70200/2.8

不過死馬出fe似乎除左平少少之外
通常都又大又重
掙扎緊等唔等好

去試下先囉

我就無試b40就買左55.8

我先買55用左2年幾後入B40
原因55最近對焦距離稍遠，沒咁方便

萬幾二萬蚊野唔使講咁耐啦 ,買晒咪得

唔開聲我覺得ok

揀otus 55，選我正解

兇宅陳列a6500 賣55xx, 假如有保養（未問）抵唔抵玩？

傾家盪產

無得試b40

gm冇後悔 除左會平d之外 應該會重d 大d就唔肯定

駁adepter 唔係對焦差咁啲咩

自原來係手動

今日入左

而家咩價位呢

師兄s，如果zeiss 1635 f4影銀河同埋啲建築夠唔夠玩？如果差唔多budget定係我入laowa 15 f2好？同埋街鋪怕唔怕買⋯？利申新手A73⋯

下一步就入埋x1.4

f4影銀河有機會光圈唔夠
建築物夠玩

如果你追畫質+方便就1635gm
如果你唔介意定焦放棄方便 換大光圈+高性價比就laowa
如果你唔係真係會影銀河為主又冇budget又想方便就1635f4

搖滾準備

The price in Europe is rumored to be around 999 Euro. I guess the US price will be something between $899 and $999.

咩玩法。。。
香港$7400算抵

A6300想買1670z
但呢枝拎黎拍埋片得唔得
定18105好d
新手唔太識野，已有sigma 三枝定焦
但一枝似樣既變焦都無，拍片又唔方便

香港都未正式出價

天祥一早有得訂啦。。。。

係，之前話6月尾/7月頭到
FB問過 要比少少訂

我買機跟2870kit 換左50.8
感覺定焦都唔算麻煩 走位同電話差唔多
我其中一個concern係如果laowa 15/2 我好似有一大段焦段無左⋯個心law law luen⋯⋯
如果係samyang 14嗰個同laowa15師兄有無好建議？雖然我好想買人生第一支Zeiss

1635f4 信我

dbxxx買16990連500萬寧coupon (自己上sony換)
成成 肥花都17300左右 凶宅18200
百x蘇x中資不買

想架不過用一排先
入都淨係入1.4
好多評測見d相2.0在70200gm上跌得好多

yes 1635/4銀河都玩到下
不過極光我估窄d(無試過極光)

講左$7400啦應該

鏡群呢。。
etz 又用唔到副廠
又肯定對得差過原廠，無咩實用價值

anyway 我買左其中一部了，希望個系統長命百歲

追焦同單卡真係呢代nikon 唯一罩門，雖然唔係差，但比sony 仲有距離

快d入啦 我入完1.4用得好爽

真係budget所限就1635啦 將來真係想認真影星影銀河影極光就買支靚定焦

18135 拆kit
利申：6300用家

好想貫果支200600g

2.0我諗得A9 carry到

a6400加呢枝

枝1635/4都玩到下架

再加2x變600 1800

2x 後同你拎p30 pro 影都無咩分別

唔諗luuu⋯早買早享受

寫定龍仔1728 buyers guide都OK

ultra wide大光圈個人覺得比起standard zoom/tele大光圈，用途更少

成日影星，買支老蛙12/15仲好
間中影星，用1635/4推高1級iso分別真係唔大（三代機而言）
景深效果喺ultra wide上真係唔多明顯，多一級光圈有啲雞肋feel（個人認為）
landscape，有腳架的話唔差在呢一級光圈

畫質，估計應該同1635z差不多，中心sharp邊緣一般（龍仔呢排啲新鏡都有中心sharp爆邊角麻麻呢個trend，暗角變形問題靠profile解決）
（我自己其實對Sony兩支1635都唔滿意，f4而家跌價都話好啲，GM嗰支真係離Canon 1635/2.8有一段距離，仲要抽獎）

自從1635z減價之後，龍仔呢支野既吸引力低咗。畢竟唔似2470/4，1635/4風評喺f4呢個圈子入面其實唔差，以前一般都係屌佢貴，但而家跌到8000港紙左右，吸引力真係唔低。
當然1635z仲可以跌多小小，估計一手價去到7300～7500就應該到底，可以等refresh

龍仔呢支野最尾都係去到價錢
如果真係999usd = 7800hkd：
想要16mm = 1635z
想要2.8 = 龍仔
唔想等，唔想炒價=1635z

849usd以上：
同上

849usd以下：
好認真，真係不如買龍仔好過。慳返啲錢買隻腳架filter仲好。

個人覺得駕馭wide angle係好難，畫面Element太多好難令到一張相focus喺某啲嘢到。我自己用1635既經驗就係，好少真係要用到16mm咁盡，就係因為畫面太多野好distracting，所以都係鍾意用長少少既鏡清理一下畫面啲野

當然你既use case varies，我自己唔太鍾意wide angle（不論係portrait定係landscape）。

附返幾張呢幾日影嘅圖。喺前線跑兩次攝記會發覺多左好多記者用Sony

18mm

16mm

好少講嘢，勿屌

另一選擇, 加adapter用Tamron 17-35mm f2.8-4 Di OSD, 據說用三代機可以用埋眼控, 係拍片唔方面, 對焦都好快。

加埋大概$5,000。

其實200600g同範圍做唔做到100400gm對手

睇yt d人對200600評價都好高

1224
2470
70200
200600
4枝接哂12-600
(加埋重到仆街)

最後果句先係重點
2470+70200都好重

想買A7 3 BODY，問過蘇寧14580，DC Fever 現金都要14380，兩間都連MC-11同啲19贈品，想問係咪去細舗散買唔連MC-11，之後自己買番會抵啲?

MC11 買2手都得喇

如果去旅行真係好想帶70200
大家會帶d乜
好似1635加枝50段定焦最完整咁

本身有無鏡

依家帶緊2470 70200 其實加多支定焦wide angle手動都夠用
我拎緊福仔支10mm

玩左一排70200/2.8之後係想買返f4
2.8個機動性真係差啲
去旅行/一般家用的話f4都夠

點解無人講70300

雙收
二手入枝f4
出門f4香港2.8

因為冇budget嘅人已經買咗 唔洗再問

邊有錢呀你老母.jpg
（其實短期旅行出去租都OK）

因為用緊R幾枝tele zoom係70200gm領跑
本身唔打雀犧牲下tele問題不大
真係要都仲有option上增距
儲多陣一步到位算

本身用A6000，有 50.8 OSS,Sigma 30 .4 同19 2.8，全APSC
考慮 Tamron 2875 同Samyang 45 .8中

考慮呢兩支係因為影EVENT多同窮L冇 budget

我都想入1.4 但心思思想入2.0x影月光

70200gm落2x
見到d比較相就不了
頂盡1.4x

反正你無鏡包袱飛走埋個mc11
買哂native fe mount la

本身有 35/2.8, 55/1.8, 85/1.8

覺得支 35 景深唔夠淺，55 日常用又太窄，心郁郁想放哂兩支換 batis 40, 是否不智

我都你差唔多， 手持25/2 ，55/1.8同85/1.8
夠哂用

唔夠淺靠大光圈補返
35.4za/bigma 35.4art
b40f2睇下係咪真係足夠

35.4za 正

雖然唔夠sigma咁sharpe 但佢個柔潤散景真係好好J

太大支啦

同埋budget 所限只能放現有鏡再買，加上同時有埋2875 所以先覺得 35/2.8 好少用想連 55 一齊放換支差唔多焦段嘅大光圈，主力影family 日常有小朋友，支batis afc + Eye focus 夠唔夠快?

如果小朋友識得走來走去，推介Sony 85 1.8，對焦快&準

你已有2875， b40未必係必需，2者相差1級光圈only iso 1600 同3200既分別
重量不是輕太多

如果有2470GM, 買B40主要係真係輕好多

支B40 新firmware 小朋友追焦ok可靠

2875而家買仲洗唔洗等

等緊7月中

巴打係官網買？

X成

單腳有無介紹？
平靚正淘仔都得

Coman 科曼但係個波頭唔得
個平衡太差

sirui 可以諗下

bigma出35 1.2

200-600 各鋪標價$15600

俾人搶到仆街

應該好撚大支
問題黎啦：我好撚想買35mm但又唔想大
但係佢又有1.2

最大問題係冇錢了

人像鏡一流一定買

（到時出左1735預訂幫我推一下這篇嘢Thanks）

如果過1000kg不如用返35.4z/art

1000g

同巴打一樣, 想要35mm
但依家咁多間廠都係得2.8同1.4兩款
2.8唔夠, 1.4太大支

1.4好難唔重唔大枝
除非sony gm技術出到枝好似24.4咁

主要係SONY 本身D鏡太貴同埋SIGMA太重有人都建議我買A-mount玩住先，巴打點睇

我唔期待1.4會細支
我係期待出支35.8, 好似canon R果支咁

佢出到支35.8好似85.8咁高性價比就夠 一定好多人衝
通常35.8就係想輕便做鏡頭蓋

如果唔介意手動 福仔幾好 想要埋個靚外表又自動就techart自動環+35 m mount版

想問邊支wide angle可以有AF 用到nd filter

而又唔會太貴？？

補充full frame

而家出左好多燈泡專用既filter啦

1635 or 1728
再wide啲已經無啱你的選擇

1728 Tamron?
幾時出㗎？

本身就係睇緊支samyang 14mm 2.8

終極無知一問，點解sony 支50/1.8 同55/1.8, 個價錢差咁遠既

因為同表現成正比

你對比下MTF就知
同埋55.8用多左兩塊非球面

yes Tamron
之前聽天祥D人講好似7月中到貨, 但應該已經好多人訂左排緊隊, 如果趕用就唔使諗呢支

你加埋 la ea 咪一樣重

Sigma 35mm f/1.2

Bigma 一定重撚到仆街

仲要1.2

窮撚一問
邊度分期好？
Sony好似貴好多

想買70200gm + 1.4x or 100400

去大鋪問下
間間offer可以好唔同
試過問到最低價 比出面細鋪貴200-300

想要1.8多d

其實係

硬係唔出一定有原因

騰龍17-28mm f/2.8 (420g)

黑科技痴線線

以前speculate係因為有rx1r
之前Sony自己話過會有35.8
係唔知幾時找數
如果真係出晒的話
35/2.8 35/2 or 35.8 35.4 35.2
四支35mm可以揀

1728mtf

中心sharp過sony 兩支1635 但係邊緣真係跌得好快

125000yen
即係應該係999/1099usd？
比我想像中貴唔少

999USD > 7780HKD maybe?

999就符合預期嘅
1099就真係貴得濟
你預8000頭會好啲

細舖咁平係預先食左贈品

dcf 有人放全新a7iii 平過細舖 似係拆贈品機
上去望下

岩岩在旺角買喼第一次經過四bo
差d買左1.4x
不過無機鏡在身最尾無買

新仔想請教下，就零開咩都無
想準備入部A7 iii ，鏡想入gm 24.4, 1635, 2470 其中一枝，剛開始會入邊枝比較好？
日常會用黎snapshots 同 想拎去旅行用
救指教

1635

[手殘]
1635因為見你話旅行會用
通常1635都應付到大部份情況

第二枝先24.4好似好d

之後可能唔會諗2470
入枝~50定焦同70200

睇你常用咩焦段，同用唔用得慣定焦，同負重問題
如果最generic黎講梗係24-70

我主要輕便同方便攜帶為主， 以前Nikon 常用35定焦做snap多，出左相機坑太耐， 好脫鈎

收支2手fe35 2.8 za或者三羊35 2.8 af?
再唔係就fe28/2都係平細輕巧

24.4係堅輕巧同正不過就貴

如果你想玩返呢個焦段嘅，可以比較下batis2/25,gm 24 1.4, 35 1.4, sigma 35 1.4

上price睇一睇價
24.4個價=fe28/2+55.8za+fe85.8
3枝最高性價比既定焦

反而驚你轉用sony唔歡喜用唔慣
一起手入平定焦玩住先？

咁諗就錯
買24gm+85.8夠哂玩
又想有24gm質素又想輕又想8k左右好難
你咁講1635gm=s14/laowa15+1635z+85.8

所以我自己24.4+b85
次次提議得太爆機選項會比人話
提翻d平既選擇多d角度

就係睇完24.4 同1635影出黎既相毒到
所以先想鏡頭想一步到位, 廢事到時平鏡又心思思想換

同想知35.4 同 85.8 唔知質素如何？

岩性價比之選係你講果3次定
但24.4gm公認最正

或者2手既B25, 6K左右，性價比好高

枝b85同85.8畫質同色彩上有幾大分別

24gm加多支1635z
遠少少就用sony85.8
中間果d就用1635開apsc mode

真係要用到wide先1635z
平時長插24gm 又可以當35/2用
影人就85
玩得耐相機不外乎手動鏡 定焦鏡 同變焦
用定焦焦好玩好多 靠腳同走位
變焦太過方便 特色不大 同埋你影完張相唔睇dat唔知係咩焦段影
手動無研究

想問如果想租借鏡頭用一兩日
大家有無建議邊間
同埋係咪基本上任何一間都要畀全數按金?

先感謝可能我眼殘，見到D BODY既價都同細舖冇乜分別，應該會去細舖買部新既算，同埋想問是咪應該訂左支2875先，7月尾要用

如果唔介意返大陸買行
龍仔平成千銀。。。

香港只保行
返大陸不了

T1728 usd 899
～7000hkd
買得過

Sony Rumors講 USD999喎

上去整仲快

sony 用家點睇中段暗對焦個part

我睇係寫999
不過聽日就公佈價錢

$7400:hk d

天祥係咪而家有得落訂

龍仔支鏡要7月底先派貨 大家繼續等
7月頭就有正式價同開訂

講左起碼三四次。。。

有，聽佢講7月尾會有得拎

想問下1635z 同laowa 15F2邊枝會好啲？
會影建築物風景同星空，但又無錢買gm

星空多嘅就老蛙

老蛙影出黎會唔會唔掂？因為我有支24-105，諗住買番支超廣角鏡

你去YouTube睇下人嘅review就有結論
laowa雖然係大陸廠 但係佢最近出果d鏡全部都交晒功課 當然你想再靚d又平就sigma 不過就用重量換

12 2.8
全開好高龍仔 1530同新個枝1735

老蛙要抽獎

如果唔使大光圈又接受到手動的話, 福仔都有幾支選擇

1224G?

pro+
星空f4都叫勉強夠力
影建築有變焦有多d彈性
輕、自動入面最wide

con-
出勤率偏低
filter要外置搭架

放心 好掂
唔介意傷眼有張比你睇下

我之前用1635z換左老蛙
老蛙真心好用 不過最後換左gm一支過算

想問下影星係咪A7iii 好難影得靚? 一定要A7R3?(如果唔計鏡頭嘅情況下

另外,有幾支鏡都想問下意見,
35mm 係咪samyang 果支抵玩d?

85mm 係咪sony 原廠sel85f18 性價比高啲?

唔該哂各位!

我覺得a73同r3 差唔多
都係睇張相要幾大
24mp vs 42 mp
35mm 等得？ sony出 35mm1.8 可以唸下（要等一陣子）
85mm 係sony 支1.8 cp最高
靚就一定gm 不過睇落samyang果支唔差

好靚
你換左1635gm? 點解要換嘅

我都有睇到話sony 準備出35mm 果支, 85mm 原廠focus 速度應該實冇死?

Thanks ching
因為方便d 有af
小弟手殘 有時懶得換鏡 去影女友
會比佢話影完未 影左9千幾張 得未
焗換支有af 有時又想影下星
最後忍痛捱麵包上GM

有frd話過暗位試過拉風箱
不過我未

原廠都拉風箱?🤦‍♂️

推一推

拉唔拉同係咪原廠有乜關係

拉風箱唔係因為較難focus 嗎?

原生35 1.8

係sony買？有冇搞分期？
我都想買gm, 但真係好肉赤

原廠高低階鏡都一樣可以有

支35.4Z放唔放好呢咁

最近入左就出

去兇澤/百記
有機會最低價平過sony
同埋做到24

咁就真係難揀了, SAMYANG 85MM F1.4 VS SONY 85MM F1.8...

終於肯出

最緊要衡量自己財政 你一日未轉會 大把機會既

我會簡85 1.8
多粒制 EYE AF 方便D(我2代機)

我係百老匯買,用埋信用卡儲開積分
計落差唔多 (不過r到個手機gimbal 算賺左)
BTW
其他Ching都講得岩
睇住銀包做人
上到就上,上唔到 老蛙都係個好選擇黎

認得巴打
到時一齊睇review 話唔定唔放呢

用緊a7ii 加定焦手動
就去一個旅行 想加支天涯用，但平時應該唔多用，
有冇平平地選擇

入過s85.4 之前都有85.8
比我再簡就85.8，輕身對焦快
睇你有無1.4需要 同埋samyang果枝個鏡頭蓋勁易跌
我平手走左，想入返85.8

Sony 24-240?
Tamron 28-75?

我都想知24240 果支大家有咩comment

Bigma第一支sony 原生鏡就俾人狙擊
係技術儲備定一早收到風針對bigma出

講到第一枝特地為無反出既鏡
我都幾期待佢做唔做到小型化
做唔到就等翻$ony外星科技算了

支35.8
有冇55 咁sharp

想放左支bigma 40

咁正送手機Gimbal

1.4 同1.8 差好多?

85.8 報到
諗唔到唔入既理由

係
Feiyu既 即日放左 囉番幾舊水

想買capture one 點知興奮得濟買左fujifilm 版

大變小，得左

一心等龍仔枝17-28
手上有韓仔35/1.4 28/2+廣角轉換
太多定焦
諗全賣q哂28/2+廣角轉換龍仔
結果睇價錢又唔平，mtf似崩邊，唔想換
都唔知換咩好

最心儀1635GM,質素重量都唔錯，衰在窮
1635/4 28-35端都畫質麻麻
1224/4 好似幾好

點解依位巴打出埋相都食負皮咁慘嘅 但係又冇人回佢有咩唔好

我waiting list入面都有老蛙

我入左1224年半以黎
出勤率低得可憐

除非你本身有特定題材想用1224
又有其他鏡在手平時常用
否則好似都係儲多陣入1635gm好d

GM 永遠都唔捨得買啦
每個月都供樓都已經買梗一枝GM
賣哂D 28/2+廣角 補幾千換1635Z 都有得諗
有多閒錢都係準備換機好D

我有朋友買左出左24-105之後放左，150打後好肉酸但都叫有得用
不過咁既價錢算係唔錯
題外話就係24-105好撚正，佢都好滿意

如果有能力嘅話 一步到位好過兜兜轉轉買入賣出

真係段段sharpe, 同埋畫質唔差

24105 真心正
不過都成萬

分期供緊1635gm表示好輕鬆 開心使用中

我用完覺得無需要1.4
1.8好夠用 因為算長焦
最緊要夠輕細枝 就會成日用佢
又唔係叫你下下閒相

我好撚勇，除非急用或者搵唔到二手，我差唔多枝枝鏡同機都係二手，分期呢D我無份
由於我二手入二手出都唔會點蝕錢
個人喜好盡量一炮過否則唔買

我都一炮過 不過一手

師兄龍仔出左價錢？

我睇台灣差唔多3KTWD~7400HKD

30K TWD

我都係一手一炮過
唔鍾意疑神疑鬼寧願破完處比下手

+1 一手一炮
成日怕有暗病鏡

手持A7ii + 55.8
想入廣角係唔係例牌答案1635GM?
另外85.8同55.8影人會唔會差好遠?

太貴比多少少買一手
反而55.8，85.8呢d二手抵屌

廣角laowa 1018

講左$7400好多次
食好多負皮
守得雲開了

講到好正咁

要平d要自動仲有1635z
等得又有T1728/2.8

手動就大把選擇老蛙福仔

fe mount計
龍仔感覺出呢兩枝1728 2875
質量仲好過bigma

主要又輕又zoom 易用好多

用過幾十枝龍仔fans 表示唔使講都知龍仔黑科技

龍仔所有ff鏡我玩過哂,唯一係24 70g2 個qc....係災難級

定係買龍仔17-28好

等下 28/6公佈價錢 雙城問左一公佈完有得訂

咁唔爭在等下先

17-28 sharp過16-35gm (內附30分鐘片）

應該只係中心？

佢講中心Sharp過GM
邊似28f2 果支

忍唔到

早買早享受係真
雖然而家平左好多
但你影左既相唔係錢去衡量到
時間同時機更加重要
有錢無時間影相都無用

哩個真
買完去個旅行都抵留哂

我正式宣佈，24105打手全面進場

我年幾前同A7R3 一出時一齊買左
未買24gm 前基本係長插
係105mm 會有少少soft

得F4 夠用咩

咁大部份時間夠用
其他時間轉定焦都ok既

利申無24105

人像攝影 開工多野用閃燈
24105性價比真係超班

睇構圖 F8都可以好靚
只係F4做唔到F1.4效果

CLS 問F4夠用咩都要收兩個負評

啱啊清
我用左年幾冇拉過風箱
呢枝對焦快而準
焦段較廣而且F4 係可用光圈
依家減左價又抵左，即買即用

唔想等，想對焦可靠就24105
可以等，想要大一級光圈咪T2875囉

一直都唔簡2875同2470gm係因為2.8
要多一級我寧願24105+35/50定焦大光圈仲好
有2875 2.8再買定焦作用不大
同埋而家24105水貨7k中，行貨8k多小小

7k hkd

又多左兩個

超廣角又多個選擇

睇佢個review 應該靚過1635 f4好多掛我估

我坐住2470gm
放左佢入24105+定焦又好似唔知點咁
對落有1224對上有70200剛剛好填左個窿

或者好果死馬35.2得既話
就放左枝2470gm 用24.4 35.2就算

直線求負皮

有200600唔洗70200
1224+24105+200600+定焦
比我簡都好似你24.4+35.2/4+85.8

佢個名

訂左未

15 + 2875 + 70200
如果有呢啲諗24-105是否ON9

但係70200平日都仲叫入到袋
200600

我明白你既心情

有呢d就唔諗24105啦
如果咩都無就會

龍仔係好鏡
買左就唔洗諗

係
如果我零開始買過應該會咁:
t1728+24105g+24.4gm+fe85.8
200600就要諗諗先防潮箱太細

3500 1.4x🤤🤤🤤
四寶行貨都仲要3800

如果要數毛, 應該係鏡頭影響大啲?

同咩比較緊

例如a7r3 用sel50.8 , a73用sel55f18z

呢個組合gd

有冇人入手左samyang 85.4 , 好似好吸引

感覺上sony終於開始減價應戰

入過，簡返85.8
需要1.4就買，完

如果冇乜要求, 第一支入手應該係幾多mm 先? 暫時35, 50, 85 都想入

15xxx忍唔住了

如果影人 追星既話 100400 gm好定200600好
而家支70200 2.8都唔夠遠用

裝個14tc 用住先？

有70200gm就加增倍鏡啦減幾級光都仲大光圈過600端追星拉高shutter speed重要啲

70200GM頂盡可以用1.4x
2x畫質唔掂

都唔夠就上埋a6400 x多1.5

各位ching，新手用73想買定焦，bigma 35mm 1.4同三陽35 1.4邊支好啲？做過下功課bigma 嗰支好似好易走焦

等原廠35 F1.8

順手等埋bigma35.2

黎喇黎喇

真

第一枝鏡一定係35/50
如果想wide d雙眼視角就35
想突出人像小小就50
85太窄

35for me

x2

我都有興趣入枝35 mm定焦 都係揀左一段時間
以前用過死馬頂唔順成日走焦 影到無癮
等緊原廠出35mm

samyang 35mm F1.4 is ok? or sony SEL55F18Z ?

why not both??
如果性價比黎講
sigma35.4art最好
Sony 35.4za果枝就散景最潤同靚

sigma35.4art 我有諗過, 但走焦唔係好勁咩?

唔計Sony 35.4za, 35MM 我仲諗緊SAMYANH 定SIGMA

無反基本上無走焦，定你A mount

Tamron 17-28mm F/2.8 Di III RXD
當F/2.8恒定光圈遇上67mm濾鏡
同類型超廣角變焦 體積最輕巧

7月25日正式推出

售價/預售安排：容後公布

專為無反相機光學特性而設，從大獲好評的28-75mm再延伸至17-28mm，Tamron 17-28mm F/2.8 Di III RXD (Model A046)提供F/2.8恒定大光圈、超廣角變焦，與符合Sony全片幅E-Mount無反相機光學結構的設計特質，務求讓鏡頭體積和重量保持平衡輕巧，同時兼具高質素與充分發揮無反相機應有的光學表現

鏡頭以方便攜帶、簡易操作、拍攝質素高與重量輕巧為賣點(重420g)，除可完美配合28-75mmF2.8 Di III RXD(Model A036)鏡頭，更是同類型焦距中採用最輕鏡身設計，由17mm變焦至28mm均為內變焦，任何焦距下鏡頭長度均保持在99mm(10cm）以下

鏡頭適用於拍攝風景、城市景觀與其他超廣角題材。設計時加入多種特殊鏡片用以提升拍攝質素，包括LD(低色散鏡）與XLD（超低色散鏡），這類鏡片提供有效的色差矯正並為鏡頭全段焦距提供良好解像力和高反差。鏡頭同時兼容Sony無反機身所有機能，讓攝影師可充分利用鏡頭以超廣角角度拍出更多精彩作品

產品介紹PDF：

好想trade走支15

無知一問 你地講緊邊支原廠35 1.8 我淨係搵到入門嗰支

傳閒出Full frame既35.8

等啊，啱啱有消息啦，追post 啦

SR5應該都好快有野睇

有排搶

a73....

四寶出機有冇sd card跟?

雙城開訂未

我果時冇

不過SAMYANG 點UPDATE firmware? 一定要USB DOCK?

之前買1.4都有地方做到依個價比我

+1.4變98-280
再唔夠就開埋apsc mode變147-420
咁都唔夠就買鏡啦

之前咪有巴打話想要手柄嘅 我返咗香港啦 仲有興趣就留底tg呀

去香港總代理update
係尖沙咀

龍仔幾時先出70200 2.8?

其實三陽四寶果d 會唔會幫手update 埋架如果我request ?

諗多咗 會叫你上代理

oh...好

or 1.4+a6400 去到147-420
其實都唔夠好明顯就200600g啦

Bronster 貴登有限公司
如果去update/保養

關於T1735 buyers guide
如果香港定價係6500左右的話，其實真係無咩理由買1635F4
想要16mm例外

6500真係會衝 粗用掂晒

當初t2875/2.8都係估7000+
點知開售6000頭真係即係9沖

其實依家2875都平啦 6480都唔洗 係要等下 唔急真係買得過

係真唔係呀，買quota 炒都唔錯

炒賣死全家

升左值

呢個真

講緊1728???

早輪6180

你快撚d 啦

雙城wo

係啊 我都係呢個價入

搞咩呢期貴左幾百

咁樣出的話1635/4真係好尷尬
平又唔係平
sharp又唔係sharp
而家review話t1728sharp過gm
都唔知點撚算

1635GM起碼都有35/2.8 兼職人像鏡搏多少少bokeh（比起1728/2.8）

好似有講下年？

咁搞法gm 搵鬼買
sony 好快會好似以前a mount 咁閹左副廠某d 對焦功能

鏡頭上面d 制 同埋GM 個range 係闊d
28-35 都有用嘅

Nikon Z就好 有支1430 f4
呢個range正

T1728要過埋71先公布都訂價同預售

係55.8同85.8 考慮左成個星期，仲係未諗掂

85.8

價錢關係？

睇你有咩鏡

得支24105

咁55/85 用途係咩
你有枝24105 唔會想換鏡

旅行影人/ 平時影寵物

旅行影人 姐係包埋景 <50 仲好

有時都想要散景

55.8 d 散景係呢個post 有人屌左十幾版

爬下文先，個價仲要咁高

爬返前十個post 差唔多

果時結論係 窮 唔執著咪去馬

你好在意散景唔好買

咁85.8 相比下優點係性價比？

謝巴打

4光圈平時夠用，但心郁郁想揾支大光圈玩下

etz 效果唔差
你一鏡兩用真爽

85.8係性價比最高

有無a7r2 嘅巴打
知唔知點樣可以做到
相機自拍mode, 而且可以連拍。

因為想同女友去旅行自拍，但想有啲動感（e.g 拍兩人慢行）

而家做法係用sony 個app, 遙控2s 倒數，但只可拍一張，所以capture 個畫面和時間好多時都唔滿意。
有無得連續自拍？

唔該哂

好，出去睇下有冇現貨先

買二手最抵

但對2手鏡有d憂慮，唔識check有冇暗病

天長話1728 7月25派貨 7月頭有得訂

打錯，tamron攝影會寫

7380天祥 點睇

出咗價咩

定係等雙成好
多2年保

咁等下 話唔定平啲

應該唔會啦， 你睇2875 就知，到依家都仲要等

但我6千1入

用到七年先算啦

我成個月前問左$7400
你地個個好似輪大米咁做咩呢。。

每次入sony post都有déjà Vu

有無人知龍仔1728
邊間預訂會有野送?

如果SONY支35.8係好似rumor講型號係SEL35F18F
咁質素應該同50.8(SEL50F18F)差唔多

咁85果枝出奇地抵玩講唔埋既
等下先囉枝野都似就出

85.8 係抵玩好多

用緊APSC機買17-28好冇
當廣角大光圈
手上仲有支samyang 12mm

如果會預上ff都ok
否則買24.8啦

如果講size 用落apsc機冇問題
但係如果一心冇打算上ff可以再考慮下

35.8 相比下好似易用d

終於換到

恭喜

呢舊嘢有乜嘢用

令你尾指都可以有位位放 好揸d

無乜，但唔使錢而呢舊野賣緊七百幾蚊既時候梗係換

Sony store 換？

無錯

sony 積分換？

可以借完就買，之後送嘢

求其借樣最平

想問下有冇巴打知道Sony X Peak Design 橙色款嘅Slide 邊度有得賣

借嘢駛唔駛錢？
借完最快幾時有得還？

好似冇架 之前活動送 贈品黎

借要用你張卡嘅信用額先 還返就退返比你
應該第二日呱

用原價借 用完就還足 唔駛錢？

手上有samyang 12mm+ sigma 56.4
買17-28就會放samyang 12mm
遲啲再買70-200g
換ff起碼一年之後先會諗

睇中邊部ff？

係呀 除非佢依家轉咗玩法

我一路以為要錢
姐係借比你毒鳩你等你入

係呀

今日拎左枝70200gm出去影⚽️
真係

但係中場附近要影去禁區頂已經太遠
要快d買埋1.4x下次用埋crop 420mm

快d買啦
之後你搵日去玩埋影日落仲爽

買唔買龍1728好

你買1635gm最好

買 而家拎70-200多過B25 諗緊過呢個星期入埋2.0

2.0要考慮清楚喎 上網睇下sample相睇下自己接唔接受到先買呀

有冇邊間鋪有鏡頭試嫁

Sony store?

1000